Часто задаваемые вопросы (FAQ) для заказчиков TechCorp

==========================================
Раздел 1: Общие вопросы
==========================================

Вопрос: Как начать работу с TechCorp?

Ответ: Для начала работы с нами отправьте заявку через форму на нашем сайте или напишите на email: sales@techcorp.com. Наш менеджер свяжется с вами в течение 24 часов для обсуждения вашего проекта. Первая консультация всегда бесплатна.


Вопрос: Какие гарантии вы предоставляете?

Ответ: Мы предоставляем гарантию на все наши разработки сроком от 6 до 12 месяцев в зависимости от типа проекта. Гарантия включает исправление ошибок и техническую поддержку. Также мы предлагаем опциональное расширенное обслуживание после окончания гарантийного срока.


Вопрос: Сколько времени занимает разработка проекта?

Ответ: Сроки зависят от сложности проекта. Небольшой лендинг можно реализовать за 2-3 недели. Корпоративный сайт занимает 1-2 месяца. Веб-приложение или мобильное приложение требует от 3 до 6 месяцев. После анализа ваших требований мы предоставим точный план с этапами и сроками.


==========================================
Раздел 2: Стоимость и оплата
==========================================

Вопрос: Какова стоимость ваших услуг?

Ответ: Стоимость рассчитывается индивидуально для каждого проекта и зависит от его сложности, функциональности и сроков. Базовая стоимость разработки простого веб-сайта начинается от 150 000 рублей. Мобильное приложение - от 500 000 рублей. Мы предоставляем детальную смету после обсуждения всех требований.


Вопрос: Какие способы оплаты вы принимаете?

Ответ: Мы принимаем оплату банковским переводом по счету, через электронные платежные системы, а также картой. Работаем как с физическими лицами, так и с юридическими. Предоставляем все необходимые закрывающие документы: акты выполненных работ, счета-фактуры.


Вопрос: Есть ли рассрочка платежа?

Ответ: Да, мы предлагаем поэтапную оплату. Стандартная схема: 30% предоплата, 40% после утверждения дизайна и промежуточной версии, 30% после завершения и сдачи проекта. Для долгосрочных проектов возможна помесячная оплата. Условия обсуждаются индивидуально.


==========================================
Раздел 3: Процесс работы
==========================================

Вопрос: Как проходит процесс разработки?

Ответ: Процесс включает несколько этапов: 1) Анализ требований и создание технического задания, 2) Разработка дизайна и прототипов, 3) Программирование и тестирование, 4) Запуск проекта, 5) Обучение вашей команды, 6) Техническая поддержка. На каждом этапе вы получаете отчеты и можете вносить корректировки.


Вопрос: Смогу ли я вносить изменения в процессе разработки?

Ответ: Да, мы используем гибкую методологию разработки (Agile), которая позволяет вносить изменения на любом этапе. Небольшие корректировки в рамках утвержденного функционала включены в стоимость. Значительные изменения требований оцениваются дополнительно и согласовываются с вами перед внедрением.


Вопрос: Предоставляете ли вы исходный код?

Ответ: Да, после полной оплаты проекта мы передаем вам все исходные коды, документацию и права на использование разработки. Вы получаете полный доступ к репозиторию с кодом, инструкции по развертыванию и техническую документацию. Код остается вашей интеллектуальной собственностью.


==========================================
Раздел 4: Техническая поддержка
==========================================

Вопрос: Что включает техническая поддержка?

Ответ: Базовая техническая поддержка включает: исправление ошибок, консультации по использованию системы, резервное копирование данных, мониторинг работоспособности, обновления безопасности. Поддержка предоставляется в рабочие дни с 9:00 до 18:00 по московскому времени. Возможна круглосуточная поддержка по отдельному тарифу.


Вопрос: Как быстро вы отвечаете на обращения?

Ответ: Время ответа зависит от уровня поддержки и критичности проблемы. При критических ошибках (сайт недоступен) реагируем в течение 1 часа. При некритических проблемах - в течение 4 рабочих часов. Плановые консультации и доработки - в течение 1 рабочего дня. Для клиентов с премиум-поддержкой время реакции сокращается в 2 раза.


Вопрос: Можете ли вы доработать существующий проект?

Ответ: Да, мы беремся за доработку и развитие существующих проектов, даже если они были созданы другими разработчиками. Сначала проводим аудит кода и архитектуры, затем предлагаем план доработок. Работаем с различными технологиями и фреймворками. Минимальная стоимость анализа существующего проекта - 30 000 рублей.

